## 次のプロジェクトを紹介します。
# Gimbal Project Treasury + Escrow

Gimbal Project Treasury and Escrow (GPTE)がPlutus PBL 2022というコースで特集されました。

PPBL 2023においても、GPTEの探求を続けます。

### GPTEの仕組み：

GPTEは、Contributors（貢献者）がProjects（プロジェクト）へのCommitments（コミットメント）を行うことを可能にします。Contributor（貢献者）がProject（プロジェクト）を完了すると、GPTEはon-chain（オンチェーン）上に成功したCommitment（コミットメント）の記録を作成します。

1. プロジェクトにコミットするには、「PPBL 2023 Contributor Token（PPBL 2023 貢献者トークン）」を「Commitment UTxO（コミットメントUTxO）」にロックすることができます。この場合、コミットする「Project（プロジェクト）」はモジュール103です。
2. プロジェクトにコミットすると、「Treasury Contract（財務契約）」に対してクレームが行われます。このTreasury Contractは、トークンを提供しますが、これらのトークンはContributor Tokenと一緒にCommitment UTxOにロックされます。
3. Commitment UTxOは、「Escrow Contract（エスクロー契約）」のアドレスでロックされています。
4. プロジェクトを完了すると、Commitment UTxOはアンロックされ、そして「Distribute Transaction（分配トランザクション）」であなたに送り返されます。
5. 「Distribute Tx（分配トランザクション）」は、あなたの「PPBL 2023 Token（PPBL 2023 トークン）」のDatum（データム）を更新し、このコースで完了した内容を「オンチェーン」で記録します。

<br />
---

### ようこそ、Contributor！
この場合、私たちの「プロジェクト」はモジュール103です。これはGPTEの紹介に過ぎません。このコースでは、GPTEの構築方法を学びます。スマートコントラクトを調査し、フロントエンドコンポーネントの作成方法を探求します。

何よりも重要なことは、私たちは引き続き、最初にGPTEをどのように構築すべきかについて厳しい質問を続けることです。

### 「マスタリーステータス」はどのように更新されますか？
「マスタリーステータス」が「分配トランザクション」でどのように更新されるかの詳細については、[モジュール103の概要](/modules/103/summary)をお読みください。



import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
